# Xcore

Информационная система "XCore". RESTful API, PHP 8, MySQL 8.

RESTful API позволит обеспечить взаимодействие с любыми клиентскими приложениями - браузерами, мобильными и десктопными
приложениями и т.д.

## Бизнес-логика

Первичный ориентир на музыкальную сферу, но есть некоторые идеи (которые тоже должны быть здесь реализованы), которые
охватят намного более широкий круг людей, которым система может оказаться полезной.

## Структура проекта

**Директории**

| Директория | Назначение |
| --- | --- |
| `app` | Ядро системы, включая его настройки. Структура каталогов организована в соответствии с пространствами имен классов |
| `app`/`http` | Классы, реализующие работу с протоколом HTTP |
| `app`/`protection` | Классы, отвечающие за безопасное использование API |
| `app`/`tools` | Классы вспомогательных инструментов ядра |
| `devtools` | Различные инструменты, которые необходимы на этапе разработки. |
| `docs` | Документация по проекту |
| `enum` | Классы с наборами статичных данных |

**Файлы**

| Файл | Назначение |
| --- | --- |
| `.gitignore` | зона видимости для GIT |
| `api-v1.php` | Точка входа в API версии 1 |
| `dependencies.php` | Loader системы. Единсту=венная точка, в которой необходимо подключать все файлы. Впоследствии будет изменена на autoload |
| `index.php` | Временная заглушка, пока API в разработке. Впоследствии здесь будет FRONTEND, который обращается к API |
| `info.php` | Заглушка на время разработки. Иногда PHPINFO Бывает нужен |
| `README.md` | Рабочее описание API, которое впоследствии будет разобрано на разделы и переедет на WIKI |
| `app`/`Settings.php` | Настройки программы |
| `app`/`http`/`Request.php` | Прием и проверка обращений к API |
| `app`/`http`/`Response.php` | Формирование и отправка ответов API клиентам |
| `app`/`protection`/`Ddos.php` | Защита от чересчур частых обращений к API  с одного и того же клиента |
| `app`/`tools`/`Convert.php` | Различные конвертеры из чего-либо во что-либо |
| `app`/`tools`/`Validate.php` | Набор валидаторов различных данных |
| `devtools`/`Logger` | Логгер, сделанный для удобства разработки и анализа данных, передаваемых внутри ядра |
| `docs`/`forbidden-words.md` | Перечень слов, которые впоследствии будут запрещены к использованию со стороны клиентских приложений |
| `docs`/`index.md` | Заголовочный файл будущей документации проекта |
| `enum`/`ContentType.php` | Типы данных в соответствии с протоколом HTTP |
| `enum`/`HttpCode.php` | Сообщения ответов в соответствии с HTTP-кодами |
| `enum`/`HttpMethod.php` | Список HTTP-методов |
